# node get

Un protocole est une facons d'envoyer des 0 et des 1 pour envoyer des informations.
Il y a beaucoup de protocoles (Git , http )
Les verbes permettent de faire des actions dans les protocoles :

Get : chercher

Put : remplacer un ensemble de chose
 
Delete : supprime une chose

Patch : remplace une petite partie d'un objet

Post: creér

Les objets qu'on a en base de donné sont lieé a une adresse url. 

Les objet qu'on a en base de donné sont liée a une adressse url ,appelés ressource plus un url et un verbe.
```typescript
const user = {
    lastName: 'toto';
    age: 34,
};

app.get('/api/user', (req, res) => {
    return res.send(user);
});
```

le navigateur affiche `{ "lastName": "toto", "age", 34}`

 ```typescript

app.get('/api/user/age', (req, res) => {
    return res.send({age: user.age});
});


```
pour afficher un nombre on doit mettre des {}

la navigateur afiche `{"age": 34}`


